iphone 11 Pro Max 物料成本490.5美元，三鏡頭為最貴零組件。

統計手機的 BOM 成本（物料清單 Bill of Materials，簡稱 BOM）幾年前是非常流行的行為，很多消費者都以為這種純粹物料成本，就能反映每賣一支手機，店家能賺多少錢。

當一款高階手機 BOM 成本公布後，評論區刷最多的就是「XX 品牌也太黑了，賣一支手機賺這麼多錢」。這麼說就像把你生出來只需要算你有幾斤肉，卻完全忽略父母投入的財力精力，不僅是種偏見，更是荒謬。

好在許多品牌現在願意進一步宣傳自己研發和專利投資多少，讓越來越多人明白手機為日常生活「高級」產品之一，背後究竟投入多少人力財力。

近日，外媒 Techinsights 拆解了 iPhone 11 Pro Max 512GB 版，獲得完整的物料清單，並計算整個 BOM 成本。

根據 Techinsights 統計，整個 iPhone 11 Pro Max 512GB 版 BOM 成本大概在 490.5 美元，已是目前成本最高的手機之一。

具體的拆解內容就不贅述，和 iFixit 拆解類似。比起拆解來說，更有意思的是 BOM 成本各零組件的價格及整體佔比的變化。

Techinsights 指出，新 iPhone 11 Pro 系列中，最貴的部分就是最顯眼的「三鏡頭拍照系統」，這部分成本達 73.5 美元，超過螢幕總成 66.5 美元及 A13 仿生處理器 64 美元。

其他還有儲存晶片 58 美元、射頻晶片元件 30 美元、PCB 基板 16.5 美元等。這些來自不同供應商的元件最終構成一台精密尖端的 iPhone。雖然成本極高昂，但不可否認的是 iPhone 售價也高高在上。

▲ iPhone 11 Pro Max BOM 成本核算。（Source：Techinsights，下同）

需要指出的是，物料成本只是成本，就像開頭所說，如果用 BOM 成本去比對官方定價，是非常荒謬的事，因為中間並沒有算上營運和研發等中間及隱形成本，更別說品牌定位和品牌溢價也會對最終定價產生影響。

不過值得注意的是，對比去年 Techinsights 的 iPhone XS Max BOM 成本分析來說，最貴的部分發生變化。iPhone XS Max 最貴的是螢幕，成本 90.5 美元，其次是 A12 仿生晶片，成本 72 美元，儲存新品成本排在第三位 64.5 美元，攝影鏡頭僅 44 美元。

▲ S10 5G 和 S10+ BOM 成本核算對比。

至於和 Android 陣營對比，由於三星 Note10+ 5G 的拆解 BOM 核算並沒有放出來，我們先看一下三星 S10 5G 的拆解核算。在 S10 5G，那塊 Infinity-O 超感官全螢幕的價格最高，達 90 美元，Exynos9820 處理器也達 70.5 美元，整機 BOM 成本核算下來到 490.08 美元，和 iPhone 11 Pro Max 不相上下。

整體來說，蘋果 iPhone 11 Pro 的物料成本進一步走高，基本上可說是摺疊螢幕手機之外成本最高的手機，在核心組件相比去年成本壓縮的情況下，三鏡頭從研發到成本、從內部結構到外觀設計，都無庸置疑成為最大賣點。

最基本嘅功能都做唔好，成本幾高都無用

apple旦求打個和，大家開開心心用iphone

啊sir早晨

謝主隆恩

叫得咁好聽叫阿sir做乜
明明係一隻食屎狗

賣用家資料都係收入來源之一

R&D最貴一定係engine人工

講緊華為？

原來Exynos9820 仲貴過a13, a13 64美元，Exynos9820要成 70.5 美元

但我叫佢啊sir佢都唔識聽啦
你唔知佢係狗咩 狗邊識聽人話

所以果d 賣得平既牌子，大家明啦

唔好意思 阻阻你
唔好再指責所謂偽勇武 入嚟睇下小勇武點可以有大作為
【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

平唔平都賣架啦

鳩嗡當秘笈

Pro max個 display 比Xs max 同三星 平咁多
點做到

開咁多OT買唔少小米啦

典型小學生

支你老母咩

你以為支那，一支支